%% зображення
\usepackage[dvips,xetex]{graphicx}

%% локалізація
\usepackage[ukrainian]{babel}

%% шрифти
\usepackage{fontspec}
\usepackage[Latin, Cyrillic, CJK]{ucharclasses}
\setmainfont[
BoldFont=Noto Serif SemiBold
]{Noto Serif}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Noto Mono}
%\newfontfamily{\harryhandfont}{WiesbadenSwingC}
\newfontfamily{\harrytremblehandfont}{Lazy Crazy}
\newfontfamily{\titlepagetitlefont}{Cormorant Garamond SemiBold}
\newfontfamily{\titlepageauthorfont}{Cormorant Infant Medium}
\newfontfamily{\titlepagebookfont}{Cormorant Infant}
\newfontfamily{\symbolsfont}{Noto Sans Symbols}
%\newfontfamily{\dracohandfont}{Adine Kirnberg}
%\newfontfamily{\autohandfont}{NinaC}
%\newfontfamily{\newsfont}{DoloresC}
%\newfontfamily{\luciushandfont}{Gloria script}
%\newfontfamily{\santahandfont}{Liberty TL}

% для adjustwidth
\usepackage{changepage}

% Взято з https://tex.stackexchange.com/questions/539378/change-underline-line-thickness
% Пробував soul, soulutf8, але якісь проблеми...
\newlength\scratchlength

\newcommand\MyUnderLineWithNoLinebreaks[3]{%
  % #1 - text to underline
  % #2 - distance between rule and baseline of line of text
  % #3 - thickness of rule
  \protect\leavevmode
  {%
    \vtop{%
      \settoheight\scratchlength{#1}%
      \hbox{\phantom{#1}}%
      \kern-\prevdepth
      \kern#2\relax
      \hrule height #3\relax
      \kern-#2\relax
      \kern-#3\relax
      \kern-\scratchlength
      \hbox{#1}%
    }%
  }%
}%

\usepackage{multirow}
\usepackage{emptypage}
\usepackage{tocloft}

%\setmainfont{URW Bookman L}   % does not work for seac
%\setmainfont[
%BoldFont = NotoSerif-Bold.ttf,
%ItalicFont = NotoSerif-Italic.ttf,
%BoldItalicFont = NotoSerif-BoldItalic.ttf
%]{NotoSerif-Regular.ttf}
%\usepackage[T1,T2A]{fontenc}

%% Для напису японською в Розділі 11:
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC}

%% Геометрія сторінки

\usepackage{geometry}
\geometry{
  paperwidth=148mm,
  paperheight=210mm,
  inner=24mm,
  outer=16mm,
  top=15mm,
  bottom=15mm,
  includehead=true,
  includefoot=false
}

\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{0.1em}

\hypersetup{
  colorlinks=false,
  linkcolor=blue,
  urlcolor=blue,
  filecolor=blue,
}

%% Прибираємо автоматично вставлені "Розділ N":
\usepackage[pagestyles]{titlesec}

\newcommand{\customchapterstyle}{\bfseries\fontsize{14pt}{4.5mm}\selectfont \centering}

%% Заголовки розділів
% На превеликий жаль чомусь другий параметр fontsize сильно впливає на відступ
% від верху сторінки. Особливо не розбирався, підібрав щось посередині...
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0mm}{8.52mm}
\titleformat{\chapter}[display]
  {\customchapterstyle{}}   % format
  {}    % no label
  {0pt} % sep
  {}
  []     % after-code

%% Верхнє поле сторінки
\setlength{\headheight}{2.26mm}
\setlength{\footskip}{0pt}

%\usepackage[breakwords]{truncate}
\newpagestyle{mystyle}[\fontsize{1.9mm}{0pt}\selectfont]{
\sethead
    [\thepage]
    []
    [\MakeUppercase{\chaptertitle}]
    {}
    {}
    {\thepage}
}
\pagestyle{mystyle}

\newpagestyle{emptystyle}{
\sethead
    [\thepage]
    []
    [\MakeUppercase{\chaptertitle}]
    {}
    {}
    {\thepage}
}


%% Спроба зробити окремий стиль для сторінок розділу
\newpagestyle{chapterpagestyle}[\fontsize{1.9mm}{0pt}\selectfont]{
\sethead
    [\thepage]
    []
    [\MakeUppercase{Гаррі Поттер і Методи Раціональности}]
    {\MakeUppercase{Гаррі Поттер і Методи Раціональности}}
    {}
    {\thepage}
}
\assignpagestyle{\chapter}{chapterpagestyle}

\newcommand{\disclaimer}[1]{
    \begin{adjustwidth}{18mm}{18mm}
        \begin{center}\fontsize{7pt}{9pt}\selectfont #1\end{center}
    \end{adjustwidth}
    \vspace{5.66mm}
}
\newcommand{\harryhand}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\harrytremblehand}[1]{

    \vspace{3mm}
    \begin{center} {\harrytremblehandfont #1} \end{center}
    \vspace{3mm}
}
\newcommand{\dracohand}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\luciushand}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\santahand}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\autohand}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\autohandunderlined}[1]{ \underline{\emph{#1} } }
\newcommand{\news}[1]{ \emph{#1} }
\newcommand{\parcel}[1]{#1}
\newcommand{\centeredtext}[1]{\begin{center}#1\end{center}}

\newcommand{\scenechange}{
    \vspace{7.50mm} \begin{center}\emph{***}\end{center} \vspace{7.50mm}
}

\input{gen/vars}

% для використання \@title та подібних:
%\usepackage[pdfusetitle]{hyperref}

\hyphenation{
    бруд-но-кров-ки
    ви-во-дить-ся
    ви-хва-ляй-ся
    ви-рів-ня-лось
    всмі-ха-ю-чись
    Гоґ-ворт-су
    ҐРИ-ФІН-ДОР
    Ґри-фін-дор
    за-ва-га-ла-ся
    зне-люд-ні-ле
    кап-шуч-ку
    киць-ку
    Клір-во-тер
    Майк-ла
    Мак-ґо-не-ґел
    Мак-ґо-не-ґе-лів
    на-ступ-но-го
    не-по-хит-ний
    Пів-ніч-ним
    по-міч-ни-цям
    по-смі-хав-ся
    по-страж-да-ли
    про-де-мон-стру-вав
    про-сто-рі-ку-вав
    про-ше-по-ті-ла
    ре-транс-ля-то-ра
    роз-дра-ту-ван-ня
    роз-ча-ру-ва-ним
    роз-ча-ру-ван-ням
    са-мо-стій-но
    смер-те-жер
    страш-ни-ми
    ви-на-хід-ли-вість
    сюр-реа-ліс-тич-ні-шим
}
